.. include:: /helpers/roles.rst


.. rst-class:: creature-details

Рой многоножек (Centipede Swarm)
============================================================================================================

Роящиеся многоножки по настоящему опасны, как прожорливый покров носящегося туда-сюда голода, способный сожрать путника за считанные минуты.
Некоторые алхимики суют целых многоножек, взятых из такой стаи, в свои эликсиры и некоторые мутагены, утверждая, что такие настои улучшают эффективность, хотя другие говорят, что это не более чем шарлатанская показуха.
Кобольды и митфлиты известны тем, что используют рой многоножек в хитрых ловушках, начиная простыми ямами, заполненными паразитами, до более сложных схем, включающих в себя желоба, которые сбрасывают членистоногих на головы незваных гостей.



.. rst-class:: creature
.. _bestiary--Centipede-Swarm:

Рой многоножек (`Centipede Swarm <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=78>`_) / Существо 3
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- :alignment:`Н`
- :size:`большой`
- рой
- животное

**Источник**: Bestiary pg. 61

**Восприятие**: +9;
:ref:`ночное зрение <cr_ability--Darkvision>`,
:ref:`виброчувствительность <cr_ability--Tremorsense>` (неточное) 30 футов

**Навыки**:
Акробатика +9,
Атлетика +7,
Скрытность +9

**Сил** +2,
**Лвк** +4,
**Тел** +3,
**Инт** -5,
**Мдр** +0,
**Хар** -4

----------

**КБ**: 18;
**Стойкость**: +8,
**Рефлекс**: +11,
**Воля**: +5

**ОЗ**: 30

**Иммунитеты**:
точный урон,
:ref:`разум роя <cr_ability--Swarm-Mind>`

**Сопротивления**:
колющий 5,
рубящий 2,
дробящий 5

**Слабости**:
урон по области 5,
урон брызгами 5

----------

**Скорость**:
30 футов,
карабканье 30 футов


**Роящиеся укусы (Swarming Bites)** |д-1|
Каждый враг в пространстве роя получает 1d8 колющего урона (простой спасбросок Рефлекса КС 20) + яд роя многоножек


**Яд роя многоножек (Centipede Swarm Venom)**
(:t_poison:`яд`)

| **Спасбросок**: Стойкость КС 20
| **Макс.продолжительность**: 6 раундов
| **Стадия 1**: 1d6 урона ядом и :c_flat_footed:`застигнут врасплох` (1 раунд)
| **Стадия 2**: 1d8 урона ядом, :c_clumsy:`неуклюжесть 1` и :c_flat_footed:`застигнут врасплох` (1 раунд)





.. include:: /helpers/actions.rst
.. include:: /helpers/bestiary-icons.rst